新官上任 民政局新局長用特大電腦MON上FB(冇登入)

民政事務局呼籲市民避免前往長洲參與太平清醮活動（附圖）
民政事務局局長徐英偉（左）和副局長陳積志（右）今日（四月二十九日）透過網上平台，了解二○二○年（庚子年）長洲太平清醮活動的情況。

行政長官唔可以係政黨成員，點解「政治委任官員」就可以？

民建聯
民政事務局局長 徐英偉
財經事務及庫務局局長 許正宇
商務及經濟發展局副局長 陳百里
政務司司長政治助理 蕭嘉怡

自由黨
財經事務及庫務局副局長 陳浩濂
運輸及房屋局局長政治助理 符傳富

(已退民主黨)
勞工及福利局局長 羅致光(IQ160)

周圍打卡 忙到

到訪灣仔民政諮詢中心

到訪香港中央圖書館及銅鑼灣運動場

與香港工會聯合會物業管理業屬會會面

民政事務局涉及的範疇極多，包括康樂體育、文化、博彩、公民教育、青年政策、地區行政等等。其中地區行政，亦即和區議會合作，是最容易涉及政治爭議的層面。該局需要聯繫地區組織網絡、和區議員打交道、掌握民情。
民政事務局掌握「地區水喉」，能調撥政府資源。現時17區區議會由民主派主導，與政府關係緊張。相信徐英偉其中一項最重要工作，就是在合法的情況下，弱化民主派區議會的角色，壯大建制派地區組織的聲勢，幫助立法會選舉的選情。

下設部門及公營機構
民政事務總署（民政事務處（專員） - 牌照事務處）
政府新聞處
康樂及文化事務署（古物古蹟辦事處 -文物修復辦事處）
物業管理業監管局
香港消費者委員會

偉哥有啲料到

屌好撚似大陸文宣

搵佢幫你啃咗啲公仔

民政事務局今日表示，自3月起，民政局已完成發放資助予九個主要演藝團體、14個康樂及文化事務署的場地夥伴藝團、33個獲民政局藝能發展資助計劃資助的團體、香港藝術節協會和海事博物館，涉款超過5,000萬元，用以支付員工、承辦人員和自由工作者的薪金。

海事博物館董建華野

咁撚近睇

新渡輪表示，早上8時至中午12時，約有5900人次由中環前往長洲參與太平清醮活動，較去年同期減少約5成。

圖1白衫女

使唔使3D眼鏡

幾時搞c drive上網大法

當局同區議會嘅關係好緊張，再加上之前民政事務總署削減區議會撥款，已惹起好大嘅反彈，徐英偉上任局長只有個幾禮拜，亦未見有聲氣約見18區區議會正、副主席，依家又要面對兩項社區重點項目計劃或入稟法庭提出司法覆核，可謂「櫈都未坐暖」就遇着難題啦！唔知佢點拆彈？
民政事務總署回覆我哋，話音樂噴泉當時得到大部分區議員支持，亦喺2018年11月30日獲財委會撥款，有關嘅建築工程合約完全符合法律同程序要求嘅招標過程而簽訂。而音樂噴泉項目嘅工程現正進行中，預計於下年年中完成，又話如果工程日後進入法律程序，將按照一貫程序處理喎。

今年太平清醮好似佢未上任之前都話咗取消啦喎

有博電上到網，好先進

新渡輪表示，截至下午五時，已接載約19000人次來往中環及長洲，較去年同期減少約42%。